韓海警「怒轟453槍」驅離大陸漁船 陸：手段勿過激

國際中心／綜合報導

50多艘大陸漁船4日上午進入南韓海域，遭到韓方海警開了453槍驅離，還扣押了2艘大陸漁船，並逮捕船上20名船員。對此，大陸外交部發言人華春瑩表示，「希望韓方妥善處理相關問題，在執法過程中不要採取危及人員安全的過激手段，切實保障中方漁民的安全與合法權益。」

據《韓聯社》報導，韓國西海地方海洋員警廳表示，當地時間4日早上9點40分，韓國全羅南道新安郡可居島西南方向35海裡（64.82公里）海域，發現50餘艘60∼80噸級大陸漁船進行非法捕魚作業。韓國海警派出1500噸級、3000噸級的5艘警備艦艇、1艘漁政船和1架直升機來應對。

報導指出，有大陸漁船涉嫌非法捕魚被韓方海警扣押，其他漁船為了幫助該漁船逃脫與韓國海警發生衝突，韓方海警使用K2步槍發射警告後，又用M-60機關槍發射453發子彈，此外，一艘接近3000噸級韓方警備艦艇的大陸漁船也遭到K2步槍發射警告，隨後大陸漁船撤離。

最終，韓方海警扣押2艘涉嫌非法捕撈的大陸漁船，並將船上20名船員移送全羅南道木浦市，其中，有1艘被扣押的大陸漁船在衝突過程中遭受浸水損失。據了解，近年來中韓漁船糾紛頻傳，在去年12月19日，也曾有大陸漁船闖入在韓國經濟專屬區水域，韓國海警對40多艘大陸漁船警告無效後，發射200多發子彈進行驅趕。

對此，大陸外交部發言人華春瑩在記者會上回應表示，「中方歷來高度重視涉外漁業管理工作，積極採取有效措施維護相關海域漁業生產秩序，希望韓方妥善處理相關問題，在執法過程中不要採取危及人員安全的過激手段，切實保障中方漁民的安全與合法權益，並與中方加強溝通，共同維護有關海域漁業生產秩序。」

口交部

開左400幾槍都打唔死班仆街就知唔夠激啦

因為大陸休漁期，去俄國會用炮彈直接擊沉，去北泡會直接槍殺，所以咪走撚哂去南泡

「希望警方妥善處理相關問題，在執法過程中不要採取危及人員安全的過激手段，切實保障市民的安全與合法權益。」
好合理呀

今次唔強烈譴責啦？

用坦克清示威者嘅叫人唔好過激

鬼叫你大陸冇魚咩

邊個數

有都是毒魚

朝鮮是中國神聖不可分割的一部份

印尼好似定期會炸沉沒收返黎既中國漁船

渣GA